% CONCLUSÃO--------------------------------------------------------------------

\chapter{CONCLUSÃO}
\label{chap:conclusao}
\section{CONSIDERAÇÕES FINAIS}
\label{sec:consideracoesFinais}

Python é uma linguagem fascinante.
De acordo com o site Stack Overflow\footnote{
    O Stack Overflow survey é a maior pesquisa sobre programadores do mundo, no ano de 2020.
    "Este ano [2020], em vez de almejar ser o maior, nos propusemos a tornar nossa pesquisa mais representativa da diversidade de programadores em todo o mundo. 
    Dito isso, a pesquisa ainda é grande.
    A pesquisa deste ano foi realizada por quase 65.000 pessoas." \citeonline{SO}.
    Outra pesquisa relevante que também aponta resultados similares é a Interactive: The Top Programming Languages da IEEE, onde Python também é a mais usada \citeonline{SOIEEE}.
}, python é a linguagem mais amada e mais utilizada atualmente.
Com vários adeptos e uma rica comunidade, a linguagem continua em seu crescimento.
Ela é versátil em fazer programas rápidos, \textit{Data Science}, segurança da informação e diversas outras áreas, se tornando um “canivete suíço” da programação.
Apesar da sua popularidade recente (a partir do Python 2), ela era extensivamente utilizada em uma série de aplicações desde a década de 90.

Atualmente, Python começou a ser utilizado como linguagem introdutória por várias instituições de ensino sendo atualmente a mais recomendada para iniciantes, apesar do conhecimento de baixo nível não seja profundo.
Certamente, a linguagem possui um futuro promissor pela frente na inovação da área científica, educacional, entre outras.
